Di bawah ini merupakan tag javascript yang dapat disisipkan pada dokumen HTML
A. <js>
B. <javascript>
C. <script>
D. <jquery>
ANSWER: C
Di bawah adalah sintak javascript untuk mengambil elemen HTML secara spesifik pada atribut ID
A. document.getElementById(“demo”);
B. document.getElementByName(“demo”);
C. document.getElementsByClassName(“demo”);
D. document.getElementsByTagName(“demo”);
ANSWER: A
Kita dapat menambahkan sintak javascript dalam dokumen HTML pada bagian
A. di dalam tag <head>
B. di dalam tag <body>
C. Bisa di dalam tag <head> maupun<body>
D. Tidak bisa keduanya
ANSWER: C


Berikut adalah sintak yang benar untuk mengambil referensi file javascript demo.js secara eksternal
A. <script src=”demo.js”> 
B. <script name=”demo.js”>
C. <script href=”demo.js”>
D. <script id=”demo.js”>
ANSWER: A

Berikut sintak yang benar untuk menulis kalimat Hello World
A. document.line(“Hello Wordl”)
B. document.show(“Hello Wordl”)
C. document.alert(“Hello Wordl”)
D. document.write(“Hello Wordl”)
ANSWER: D

Bagaimana membuat komentar di javascript
A. <!–ini komentar–>
B. *ini komentar*
C. //ini komentar
D. /* ini komentar */
ANSWER: C

Bagaimana membuat komentar di javascript bila lebih dari satu baris kode
A. <!–Komentar lebih dari satu baris–>
B. //Komentar lebih dari satu baris// 
C. </Komentar lebih dari satu baris/>
D. /*Komentar lebih dari satu baris*/ 
ANSWER: D 


Javascript memiliki beberapa tipe data seperti berikut, kecuali;
A. list
B. Numerik
C. String
D. Boolean
ANSWER: A

Berikut cara membuat variabel yang benar di javascript
A. declare nama_variabel;
B. variable nama_variabel;
C. var nama_variabel;
D. nama_variabel;
ANSWER: C

Berikut adalah contoh penulisan nama variabel yang SALAH
A. var nama;
B. var usia+;
C. var jenis_kelamin;
D. var nilai;
ANSWER: B

Perintah di javascript yang berfungsi untuk menampilkan data/informasi dalam bentuk POP UP adalalah
A. alert()
B. show()
C. write()
D. pop_up()
ANSWER: A
   
Perintah yang digunakan di dalam javascript untuk menerima inputan dari keyboard adalah
A. input
B. alert
C. prompt
D. show
ANSWER: C

Perintah di javascript yang berfungsi untuk memberikan suatu informasi ke pengguna melalui jendela dialog dengan tombol Ok dan cancel adalah
A. prompt
B. confirm
C. dialog
D. write
ANSWER: B

Bagaimana cara membuat fungsi di javascript?
A. function nama_fungsi()
B. function => nama_fungsi()
C. function : nama_fungsi()
D. function [nama_fungsi]
ANSWER: A

Bagaimana cara memanggil fungsi di javascript?
A. function nama_fungsi()
B. call nama_fungsi()
C. nama_fungsi()
D. show nama_fungsi()
ANSWER: C

Bagaimana cara membuat pernyataan IF di javascript
A. if (i==1)
B. if i == 1
C. if != 1 then
D. if (i<>1)
ANSWER: A

Bagaimana membuat perulangan while di javascript
A. while (i<=10) then
B. while : i<=10
C. while {i<=10}
D. whie (i<=10)
ANSWER: D

Bagaimana membuat perulangan for di javascript
A. for (i<=10)
B. for (i=1;i<=10)
C. for (i=1;i<=10;i++)
D. for (i=1;i<=10;i++) then
ANSWER: C

Berikut adalah jenis-jenis operator di javascript, KECUALI
A. Aritmatika
B. Penugasan
C. Logika
D. perulangan
ANSWER: D

Berikut ini adalah contoh operator aritmatika, KECUALI
A. &&
B. %
C. +
D. /
ANSWER: A

Di bawah ini adalah contoh operarot logika, kecuali
A. ++
B. &&
C. ||
D. !
ANSWER: A

Berikut adalah cara pembuatan array yang benar di javascript
A. mahasiswa = [‘Rini’,’Aldi’,’Acep’,’Putra’]
B. mahasiswa = {‘Rini’,’Aldi’,’Acep’,’Putra’}
C. mahasiswa = (‘Rini’,’Aldi’,’Acep’,’Putra’)
D. mahasiswa = ‘Rini’,’Aldi’,’Acep’,’Putra’
ANSWER: A

Berikut adalah jenis-jenis array di javascript, KECUALI
A. Array Numerik
B. Array Assosiatif
C. Array Boolean
D. Array Campuran
ANSWER: A

Event adalah sesuatu yang terjadi ketika ada aksi yang dilakukan oleh pengguna atau sistem pada halaman web. Pernyataan ini bersifat?
A. Benar
B. Salah
ANSWER: A

Berikut ini dalah contoh event yang sering digunakan, KECUALI
A. onload
B. onclick
C. onchange
D. ontime
ANSWER: D

